有種浪漫叫陳柏宇

有種浪漫叫陳柏宇

浪漫不一定是粉紅色吧，我要說的，是輕熟男的浪漫。 陳柏宇，常被喻為港式「療癒系情歌王子」，出道10年，首首情歌到肉感人，用心聽，不難發現當中的演進，由初出道的青澀沉溺，逐步走到新碟《The Player》的半熟寬大，從「無言的親親親／侵襲我心」到「沒有你／我什麼都不是」，情路縱然曲折，但終究會成長，近年他更讓大家叫回他真名陳廣偉，決心做自己。難怪好多男生都聽陳柏宇，由𡃁仔聽到變中佬，由單拖聽到甩拖，首首都在K房裡爭著唱，只因陳氏情歌總讓人找到共鳴。

「感覺 加倍念記／嘴裡 那份甜味」

不少人也從苦情的〈固執〉一曲開始認識Jason，收錄於首張大碟《First Experience》中的〈永久保存〉則是他的大熱廣告歌。Jason以他擅長R&B曲風，展現青春甜蜜的一面，旋律輕快，簡單而純真，校園初戀的感覺，返晒嚟。

「相愛憑幾公里飛馳 要停下回望太遲」

數男人味頗重的一首情歌，要說〈車匙〉。一架車，承載多少戀愛回憶？「手中緊握車匙 追不到往事」，歌詞雖然單刀直入，K歌旋律卻好易入腦。「有時情路裡太多標誌」，陳少琪的詞，填滿感情迷茫的心事，這些年，多少男生開著車，邊聽邊追悔。

「無言的親親親／侵襲我心」

夕爺揪心的詞，陳光榮極易入口的曲，讓Jason唱出深陷三角戀的無奈，造就最經典的慘情K歌，副歌一段的假音，K房裡叫男生力竭聲嘶地唱，2009年他更憑此曲首度入圍叱咤我最喜愛歌曲五強。

「時光給我的傷害 就當是愛」

看不見未來的感情，不捨也要割捨的心酸，譜出這首異地戀情歌，鋼琴伴奏與Jason的柔情演繹產生了很微妙的化學作用，讓此曲也榮獲四台冠軍歌。比以往的慘情歌，歌詞中多了一份成熟，「如果想到我的話／要笑著來當我在原地」，要學懂愛，先學懂放開，誰知道年月過去，告別以後，曾熱戀過的人還會不會有緣再聚。

「我現時自己肯做飯／悶極時自己可浪漫」

喝水行山、整理床單、自己煮飯，填詞人陳詠謙從平實日常，側寫一個男人努力地過著單身生活，卻偶然驚覺睹物便思人，對痛失而久的前度暗自追悔的故事。有過去的男人，一定能聽懂。好兄弟林奕匡作曲，讓Jason挑戰高難度音域，豐富編曲也讓他展示由細膩到激情的唱功。

「奇妙的生命／多得你跨出腳印」

係人都知Jason毫不避忌放閃，此曲表面是對女友不離不棄唱出感謝之情，大路澎拜但感人，弦樂部份更找來捷克國家交響樂團現場演奏錄製，華麗之中也見真誠，幾乎一聽就覺得是求婚或婚禮上的必備飲歌。而其實他想感謝的，何止女友，還有在音樂路上與他一起成長的忠粉。好多人替Jason紅歌唔紅人而不值，他卻總是沒有怨言，還說自己喜歡當配角。陳柏宇，就是有種默默耕耘、不肯放棄的浪漫。「如果一個等／如何有這種犯錯的勇敢，唯有你企得很近」，正正道盡十年來他對支持者的感激。

編輯：Choman02/08/2017

我愛你

淨係記得l miss you

無逸後

經典
I miss you 感動你

逸後 正

咁多負評

隔離講緊一邊起角一邊allback係咪就係呢隻

我都係睇完果個post就入哩個

時光給我的傷害 就當是愛

別來無恙可以日日loop

陳廣偉本人最愛嘅逸後都冇，零分重作

近期鍾意 巴別塔 同 沒有你 我甚麼都不是

係咩黎？

海洋公園活動

讓愛戀再延續

幾時講過

扯旗

印象係有講過既

推呀推呀

入去睇the players 真係無悔 好正

真係好正

入場睇左次
viu網上直播又睇左次
正到想買碟再loop

十週年演唱會值得買黎留念

其實我都幾鐘意萬中無一 但唱k點都無得點

好鐘意 廣偉

最鍾意都係逸後

陳柏宇歌迷留名

今天起各有日後

我冇乜點去唱k 唔太清楚
淨係知佢好多歌都冇plug 同放上youtube

同我一樣 好彩買左星期六個場 唔係睇唔到兩次

Red mr佢啲歌好齊
好多live版都有

為何到了要放手的時份
才來挽救極熟悉的遺憾

無法遇得到比你更好

告別之前世界級

有冇聽Phil Lam 演唱會版本？